# **TERMS OF USE** 

***LAST UPDATED: January 7, 2022***

The legally binding Privacy Policy and Terms of Use are provided in the English language. The translation below is provided solely for convenience. Unless otherwise prescribed by applicable law, in the event of any discrepancy between the English version of the Privacy Policy and Terms of Use and the translation provided below, the English version shall prevail.

This website located at yaungzonemaygun.com (the “Sites”) is operated by Digital Public Square (“DPS”, “we”, “us” or “our”) and is intended for audiences in Myanmar. The Sites includes all downloadable applications, features, functionality, content or information that is made available or provided on the Sites and any other media form, media channel, mobile website, or mobile application related or connected thereto.

The Site is made available to you for educational and research purposes.
These Terms of Use (“Terms”) set out the terms and conditions that apply to your access and use of the Sites. You agree that your use of the Sites are subject to the terms of our Privacy Policy(“Privacy Policy”), which is incorporated by reference into, and forms an integral part of, the Terms.

BY USING THE SITES, YOU ARE DEEMED TO HAVE READ AND ARE INDICATING YOUR ACCEPTANCE OF, AND YOU AGREE TO BE BOUND BY, THE TERMS AND CONDITIONS OF THESE TERMS WHICH SHALL GOVERN YOUR ACCESS AND USE OF THE SITES. IF YOU DO NOT AGREE WITH ONE OR MORE OF THESE TERMS, YOU MAY NOT ACCESS OR USE THE SITES AND MUST EXIT THE SITES. THESE TERMS CONTAIN A RELEASE BY YOU OF ALL CLAIMS FOR DAMAGE AGAINST US THAT MAY ARISE OUT OF YOUR USE OF THE SITES. BY USING THE SITES, YOU AFFIRM THAT YOU AGREE TO THESE PROVISIONS.

By agreeing to these Terms, you represent that you are at least the age of 18 and are a resident of Myanmar.


### **UPDATES**

We reserve the right to make changes to these Terms at any time and for any reason. We will alert you about any changes by updating the “Last Updated” date of these Terms. Any changes or modifications  will be effective immediately upon posting the updated Terms on the Sites. You are encouraged to  periodically review these Terms to stay informed of updates. You will be deemed to have been made  aware of, will be subject to, and will be deemed to have accepted the changes in any revised Terms by  your continued use of the Sites after the date such revised Terms are posted. 

### **PERSONAL INFORMATION** 
Your personal information is governed by our [Privacy Policy](https://gitlab.com/digitalpublicsquare/antimisinfogames/-/blob/master/Religious%20Intolerance/yaungzonemaygun/Privacy%20Policy.md)

### **CONTENT AND LICENSE**

DPS hereby grants you a limited, non-exclusive, personal, non-transferable, non-sub-licensable and  revocable right and license to (a) access the Sites for the purpose set out herein in accordance with these  Terms; and (b) access, view and print any information and documentation made available on the Sites, for  your personal, non-commercial and informational use only. DPS may terminate this license and terminate  your access to the Sites at any time for any reason whatsoever. All rights not expressly granted herein are  reserved solely for DPS. 

All content and data made available by DPS through the Sites (the “DPS Content”) are owned solely and  exclusively by DPS and/or third parties. You may not market, sell, re-sell or make commercial use of the  Sites or any DPS Content. If you provide DPS with any comments, suggestions, recommendations,  requests or any other feedback (“Feedback”), DPS may use such feedback to improve the Sites for any  other purpose. Furthermore, DPS shall own such Feedback and DPS and its affiliates, licensees, clients,  partners, third-party providers and other authorized entitled may use, license, distribute, reproduce and  commercialize the Feedback, and you hereby assign, irrevocably, exclusively and on a royalty-free basis,  all such Feedback to DPS. 

All product, brand and DPS names and logos and trade-marks displayed on the Sites or used in  connection with the Sites are the trade-marks of DPS (or its suppliers, partner businesses or third party  licensors). Any use of any of the marks appearing on the Sites or in connection therewith without the  express written consent of DPS or the owner of the mark, as appropriate, is strictly prohibited. 

### **PROHIBITED USES**

In addition to other prohibitions as set forth in these Terms, you are prohibited from using the Sites or its  content: (a) for any unlawful purpose; (b) to solicit others to perform or participate in any unlawful acts; (c)  to violate any international, federal, provincial or state regulations, rules, laws, or local ordinances; (d) to  infringe upon or violate our intellectual property rights or the intellectual property rights of others; (e) to  harass, abuse, insult, harm, defame, slander, disparage, intimidate, or discriminate based on gender,  sexual orientation, religion, ethnicity, race, age, national origin, or disability; (f) to submit false or  misleading information; (g) to upload or transmit viruses or any other type of malicious code that will or  may be used in any way that will affect the functionality or operation of the Sites or of any related website,  other websites, or the Internet; (h) to collect or track the personal information of others; (i) to spam, phish,  pharm, pretext, spider, crawl, or scrape; (j) for any obscene or immoral purpose; or (k) to interfere with or  circumvent the security features of the Sites or any related website, other websites, or the Internet. We  reserve the right to terminate your use of the Sites or any related website for violating any of the prohibited  uses. 

### **DISCLAIMERS AND INDEMNIFICATION**

THE SITES ARE PROVIDED BY DPS ON AN "AS IS" AND "AS AVAILABLE" BASIS. DPS MAY MAKE  CHANGES OR IMPROVEMENTS TO THE DPS CONTENT AND FUNCTIONALITY OF THE SITES AT ANY TIME, WITHOUT PRIOR NOTICE TO YOU. DPS DOES NOT WARRANT THAT THE SITE OR DPS  CONTENT WILL BE AVAILABLE AT ANY PARTICULAR TIME OR LOCATION OR THAT THE SITES ARE  FREE OF VIRUSES OR OTHER HARMFUL COMPONENTS. DPS MAKES NO REPRESENTATIONS  ABOUT THE TECHNICAL ACCURACY OR FUNCTIONALITY OF THE SITES OR THAT THE DPS  CONTENT IS ACCURATE, ERROR-FREE OR UP-TO-DATE. DPS MAKES NO REPRESENTATIONS  WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, EXPRESS OR IMPLIED, INCLUDING, BUT NOT  LIMITED TO, FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE, TITLE, OR NON-INFRINGEMENT OF THIRD  PARTY RIGHTS OR INTELLECTUAL PROPERTY.

In no event shall DPS, its directors, offices, employees, agents or representatives be liable for any direct,  indirect, incidental, special, punitive or consequential damages of any kind, including, without limitation,  those resulting from personal injury or loss of data, whether or not DPS has been advised of the  possibility of damages, on any theory of liability, arising out of or in connection with access to, use or  performance of the Sites or any content or other information provided in connection with the Sites. These  limitations shall apply notwithstanding any failure of essential purpose of any limited remedy.  

You agree to indemnify, defend and hold harmless DPS and our parent, subsidiaries, affiliates, partners,  officers, directors, agents, contractors, licensors, service providers, subcontractors, suppliers, interns, and  employees, harmless from any claim or demand, including reasonable attorneys’ fees, made by any third  party due to or arising out of your breach of these Terms or the documents they incorporate by reference  or your violation of any law or the rights of a third-party. 

### **THIRD PARTY SITES**

Any links on the Sites to third party websites are provided for your convenience. If you choose to access  third party websites or obtain products or services from third parties, you do so entirely at your own risk  and such access is between you and such third party. DPS does not warrant or make any representations  regarding the legality, accuracy or authenticity of content presented by such websites or any products or  services offered by third parties and shall have no liability for any loss or damages arising from the  access or use of such websites, products or services. You are strongly advised to check the terms of use  and the privacy policies of these external websites or resources before making use of them. You  acknowledge that DPS may remove any link to an external website or to resources at any time for any reason whatsoever. 

### **GOVERNING LAW**

These Terms and any documents referenced herein shall be governed by and construed in accordance with the laws of the Province of Ontario and federal laws of Canada applicable therein. You agree to the  exclusive jurisdiction of the courts of the Province of Ontario in respect of all matters and disputes arising hereunder. 

### **ENTIRE AGREEMENT**

These Terms and the Privacy Policy constitute the entire agreement between you and DPS as it relates  to the access to, and use of, the Sites, and the subject matter of these Terms and supersede all prior or  contemporaneous agreements, negotiations, representations and proposals, written or oral between DPS  and you. All covenants, agreements, representations and warranties made in these Terms shall survive  your acceptance of these Terms and the termination of our relationship with you. You and DPS agree that  these Terms and all documents relating thereto be drawn-up in English. 

### **SEVERABILITY AND WAIVER**

If any provision of these Terms is held by a court of competent jurisdiction to be invalid or unenforceable  in any respect, then the remaining provisions of these Terms, or the application of such provisions to  persons or circumstances other than those as to which it is invalid or unenforceable shall not be affected  thereby, and each such provision of these Terms shall be valid and enforceable to the extent permitted by 
law. No delay or omission by DPS to exercise any right or power we have under these Terms or to object  to the failure of any covenant of you to be performed in a timely and complete manner, shall impair any  such right or power or be construed as a waiver of any succeeding breach or any other covenant. Any  waivers by DPS must be in writing and signed by an authorized representative of DPS. 

### **ASSIGNMENT**

These Terms are personal to you, and are not assignable, transferable, or sublicensable by you except  with DPS’ prior written consent. DPS may assign, transfer, or delegate any of its rights and obligations  hereunder without your consent. 

### **ELECTRONIC DOCUMENTS**

This electronic document, and all other electronic documents referred to or incorporated herein, will be:  (a) deemed for all purposes to be a “writing” or “in writing”, and to comply with all statutory, contractual,  and other legal requirements for a writing; and (b) legally enforceable as a signed agreement. 

### **CONTACT INFORMATION**

If you have questions or comments about these Terms, please contact us at [privacy@digitalpublicsquare.org](mailto:privacy@digitalpublicsquare.org) 	     

# **Tအသုံးပြုခြင်းဆိုင်ရာ စည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများ** 

*နောက်ဆုံးပြင်ဆင်ချက်- ၇ ရက် ဇန်နဝါရီလ ၂၀၂၂* 

ဥပဒေအရ သက်ရောက်မှုရှိသော ကိုယ်ရေးလုံခြုံမှု မူဝါဒနှင့် အသုံးပြုခြင်းဆိုင်ရာ စည်းမျဉ်းများအား အင်္ဂလိပ်ဘာသာစကားဖြင့် ဖော်ပြပေးထားပါသည်။ အောက်တွင်ဖော်ပြထားသော ဘာသာပြန်ချက်များမှာ ဖတ်ရှုသူ အဆင်ပြေနားလည်နိုင်စေရေး ရည်ရွယ်ချက်တစ်ခုတည်းအတွက်သာဖြစ်သည်။ သက်ဆိုင်ရာ ဥပဒေများက မည်ကဲ့သို့ ဖော်ပြထားစေကာမူ တစ်စုံတစ်ရာ မတူညီမှု၊လွဲမှားမှု ရှိလာပါက အင်္ဂလိပ်ဘာသာစကားဖြင့်ဖော်ပြထားချက်များကိုသာ အတည်ယူမည်ဖြစ်ပါသည်။

yaungzonemaygun.com (ထိုဆိုဒ်) ရှိ ဝက်ဆိုဒ်ကို Digital Public Square (“DPS”၊ “ကျွန်ုပ်တို့”၊ “ကျွန်ုပ်တို့ကို” သို့မဟုတ် “ကျွန်ုပ်တို့၏”) က စီမံခန့်ခွဲပြီး မြန်မာနိုင်ငံရှိ ပရိတ်သတ်များအတွက် ရည်ရွယ်ထားပါသည်။ ဆိုဒ်တွင် ဒေါင်းလုဒ်လုပ်နိုင်သော အက်ပလီကေးရှင်းများအားလုံး၊ အသားပေးဖော်ပြချက်များ၊ လုပ်ဆောင်ချက်၊ ပါဝင်သောအကြောင်းအရာ သို့မဟုတ် ဆိုဒ်တွင် ရရှိနိုင်သော သို့မဟုတ် အခြား မီဒီယာပုံစံ၊ မီဒီယာချန်နယ်လ်၊ မိုဘိုင်းလ် ဝက်ဘ်ဆိုဒ် သို့မဟုတ် ယင်းနှင့် ပူးတွဲလျက် ဆက်စပ်သည့် သို့မဟုတ် သက်ဆိုင်ရာ မိုဘိုင်းလ် အက်ပလီကေးရှင်းတို့တွင် ဖော်ပြပေးထားသော သတင်းအချက်အလက်များ ပါဝင်ပါသည်။


**ဤဆိုဒ်ကို ပညာရေးဆိုင်ရာနှင့် သုတေသန ဆိုင်ရာ ရည်ရွယ်ချက်များအတွက် သင်တို့ ရရှိနိုင်ရန် ပြုလုပ်ထားခြင်း ဖြစ်ပါသည်။**

ဤ အသုံးပြုခြင်းဆိုင်ရာ သတ်မှတ်စည်းကမ်းများ (သတ်မှတ်စည်းကမ်းများ) တွင် ဆိုဒ်ကို ဝင်ရောက်ရန်နှင့် အသုံးပြုရန် ကျင့်သုံးရမည့် သဘောတူညီချက်များနှင့် သတ်မှတ်ချက်များကို ဖော်ပြပေးထားပါသည်။ သင် ဤဆိုဒ်ကို အသုံးပြုခြင်းသည် ဤမူဝါဒတွင် ထည့်သွင်းရည်ညွှန်းထားသည်များ၊ အသေးစိတ်တစ်ချက်ချင်း၏ ပါဝင်မှုများ၊ စည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများတို့ဖြင့်ကျွန်ုပ်တို့၏ ကိုယ်ရေးလုံခြုံမှုဆိုင်ရာ မူဝါဒပါအချက်များ (“ကိုယ်ရေးလုံခြုံမှုဆိုင်ရာ မူဝါဒ) အတိုင်းလက်ခံအသုံးပြုနေခြင်းဖြစ်သည်။

သင် ဆိုဒ်ကို အသုံးပြုခြင်းအားဖြင့် ဆိုဒ်သို့ သင်၏ ဝင်ရောက်ခြင်းနှင့် အသုံးပြုခြင်းတို့ကို ထိန်းချုပ်ထားသည့် ဤသတ်မှတ်စည်းကမ်းများကို သင် ဖတ်ရှုပြီးဖြစ်သည်၊ သင်လက်ခံပြီးဖြစ်သည်၊ သဘောတူညီချက်အတိုင်း လိုက်နာမည်ဖြစ်သည်ဟု သင်သဘောတူပြီးဖြစ်ကြောင်း မှတ်ယူပါသည်။ ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများထဲမှ တစ်ခု သို့မဟုတ် တစ်ခုထက်ပိုသော အချက်များကို သင်သဘောမတူပါက၊ ဆိုဒ်ကို အသုံးမပြုဘဲ ဆိုဒ်မှ ထွက်ခွာရပါမည်။ ဤသတ်မှတ်စည်းကမ်းများတွင် ဆိုဒ်ကို သင် အသုံးပြုခြင်းမှ ထွက်ပေါ်လာနိုင်သည့် ထိခိုက်နစ်နာမှုများအတွက် ကျွန်ုပ်တို့ထံ မည်သည့် တောင်းဆိုမှုမျှ ပြုလုပ်ခွင့်မရှိပါ။ ဆိုဒ်ကို အသုံးပြုခြင်းအားဖြင့် ဤပြဌာန်းချက်များကို သင် သဘောတူကြောင်း အတည်ပြုပါသည်။

ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများကို သဘောတူညီခြင်းအားဖြင့် သင်သည် အနည်းဆုံး အသက် (၁၈)နှစ်ရှိကြောင်းနှင့် မြန်မာနိုင်ငံတွင် နေထိုင်သူဖြစ်ကြောင်း တင်ပြပါသည်။


### **နောက်ဆုံးပြင်ဆင်ချက်များ**

ဤသတ်မှတ်စည်းကမ်းများကို ကျွန်ုပ်တို့ အချိန်မရွေး အကြောင်းပြချက်မရွေး ပြောင်းလဲခွင့်ရှိသည်။ ဤသတ်မှတ်စည်းကမ်းများ၏ "နောက်ဆုံးပြင်ဆင်ချက်" ရက်စွဲကို ပြောင်းလဲပေးခြင်းအားဖြင့် မည်သည့်အပြောင်းအလဲ တစ်စုံတစ်ရာအတွက်မဆို သင့်အား သတိပေးမည် ဖြစ်ပါသည်။ ဆိုဒ်တွင် နောက်ဆုံးပြင်ဆင်ထားသည့် စည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများကို တင်ပြီးသည်နှင့်တစ်ပြိုင်နက် အပြောင်းအလဲများ သို့မဟုတ် ပြုပြင်မွမ်းမံခြင်း တစ်စုံတစ်ရာသည် ချက်ချင်း အကျိုးသက်ရောက်မည် ဖြစ်သည်။ နောက်ဆုံးပြင်ဆင်ချက်များကို သတိပြုသိရှိနေစေရန် ဤသတ်မှတ်စည်းကမ်းချက်များကို အခါအားလျော်စွာ ပြန်လည်ကြည့်ရှုပေးရန် သင့်အား တိုက်တွန်းလိုက်ပါသည်။ ပြောင်းလဲထားသော သတ်မှတ်စည်းကမ်းများကိုတင်သည့် ရက်စွဲနောက်ပိုင်း ဤဆိုဒ်ကို သင် ဆက်လက် အသုံးပြုပါက သင်သည် ထိုအပြောင်းအလဲများကို သိရှိပြီးဖြစ်ကာ၊ လိုက်နာ လက်ခံမည်ဟု မှတ်ယူမည် ဖြစ်ပါသည်။

### **ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ သတင်းအချက်အလက်** 
သင်၏ ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ သတင်းအချက်အလက်ကို ကျွနု်ပ်တို့၏ ကိုယ်ရေးလုံခြုံမှုဆိုင်ရာ မူဝါဒဖြင့် စီမံအုပ်ချုပ်ပါသည်။ 

### **ပါဝင်သည့် အကြောင်းအရာနှင့် လိုင်စင်**

DPS သည် သင့်အား ဤနေရာမှစ၍ ကန့်သတ်ထားသော၊ သီးသန့်မဟုတ်သော၊ လွှဲပြောင်း၍မရသော၊ ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ အသုံးပြုခွင့်ရှိသော၊ အခြားတစ်ဦးတစ်ဖွဲ့အား ထပ်မံခွင့်ပြု မပေးနိုင်သော၊ ဖျက်သိမ်းနိုင်ခွင့် နှင့် လိုင်စင်တို့အား (က) ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများနှင့်အညီ သတ်မှတ်ထားသည့် ရည်ရွယ်ချက်အတွက် ဤဆိုဒ်ကို သုံးခွင့်ရရန်။ (ခ) ဆိုဒ်တွင် ရရှိနိုင်သည့် မည်သည့် သတင်းအချက်အလက် နှင့် မှတ်တမ်းမှတ်ရာများကို သင့်ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ၊ စီးပွားဖြစ်မဟုတ်ဘဲ၊ သတင်းအချက်အလက်သက်သက်အဖြစ်သာ အသုံးပြုနိုင်ရန် ရယူ၊ ကြည့်ရှုနိုင်ရန်၊ ပရင့်ထုတ်နိုင်ရန် ခွင့်ပြုချက်ပေးပါသည်။ DPS သည် ဆိုဒ်သို့ သင်၏ ဝင်ရောက်ခွင့်နှင့် ဤလိုင်စင်ကို မည်သည့်အကြောင်းပြချက်အတွက်မဆို အချိန်မရွေး ဖျက်သိမ်းနိုင်ပါသည်။ ဤနေရာတွင် မဖော်ပြထားသည့် လုပ်ပိုင်ခွင့်များအားလုံးသည် DPS အတွက်သာ ဖြစ်သည်။

ဆိုဒ်မှတစ်ဆင့် DPS မှ တင်ဆက်ပေးထားသည့် အကြောင်းအရာများနှင့် ဒေတာများအားလုံး (the “DPS Content”) ကို DPS နှင့်/သို့မဟုတ် တတိယပါတီများက တစ်ဦးတည်း သီးသန့် ပိုင်ဆိုင်ပါသည်။ သင်သည် ဆိုဒ် (သို့မဟုတ်) မည်သည့် DPS အကြောင်းအရာ တစ်စုံတစ်ခုကိုမဆို ဈေးကွက်တင်ခြင်း၊ ရောင်းချခြင်း၊ ပြန်လည်ရောင်းချခြင်း သို့မဟုတ် စီးပွားဖြစ်အသုံးပြခြင်းကို ပြုလုပ်ခွင့်မရှိပါ။ အကယ်၍ သင်သည် DPSထံသို့ မှတ်ချက်များ၊ အကြံပေးချက်များ၊ အကြံပြုချက်များ၊ တောင်းဆိုချက်များ (သို့မဟုတ်) အခြား တုံ့ပြန်ချက် တစ်ခုတစ်‌ေလ (တုံ့ပြန်ချက်) တို့ပေးပို့ပါက၊ DPS သည် ထိုတုံပြန်ချက်များအား ဆိုဒ်ကို အခြားရည်ရွယ်ချက်များအတွက် တိုးတက်စေရန် အသုံးပြုနိုင်ပါသည်။ ထို့အပြင် DPS သည် ထိုကဲ့သို့သော တုံ့ပြန်ချက်ကို ပိုင်ဆိုင်ပြီး၊ DPS၏ အခြားအဖွဲ့ဝင်များ၊ လိုင်စင်ရသူများ၊ ဖောက်သည်များ၊လက်တွဲဖော်များ၊ တတိယပါတီ ဝန်ဆောင်မှုပေးသူများ၊ အခြား ခွင့်ပြုချက် ရထားသူများသည် ထိုတုံ့ပြန်ချက်များကို အသုံးပြုခြင်း၊ လိုင်စင်ပေးခြင်း၊ ဖြန့်ဝေခြင်း၊ ပြန်လည်ကူးယူခြင်း နှင့် စီးပွားဖြစ်လုပ်ခြင်းတို့ကို လုပ်ဆောင်နိုင်ပါသည်၊ ပြီးလျှင် သင်သည် ဤနေရာတွင် ထိုကဲ့သို့သော တုံ့ပြန်ချက်များအားလုံးကို DPS သို့ ယတိပြတ် တစ်ဦးတည်းသီးသန့် လိုင်စင်ခမပါဘဲ လွှဲပြောင်းပေးလိုက်ပြီဖြစ်သည်။ 

ဆိုဒ်တွင် ဖော်ပြထားသည့် (သို့မဟုတ်) ဆိုဒ်နှင့်ဆက်သွယ်မှုတွင် အသုံးပြုထားသည့် အားလုံးသောထုတ်ကုန်များ၊ ကုန်အမှတ်တံဆိပ်များန၊ DPS အမည်များဖြင့် အမှတ်အသားများ၊ ကုန်တံဆိပ်များသည် DPS၏ (သို့မဟုတ် ယင်း၏ ကုန်စည်ထောက်ပံ့သူ၊ လက်တွဲဖော် စီးပွားရေးလုပ်ငန်းများ သို့မဟုတ် တတိယပါတီ လိုင်စင်ကိုင်ဆောင်သူများ) ကုန်တံဆိပ်များ ဖြစ်သည်။ ဆိုဒ်တွင် သို့မဟုတ် ဆိုဒ်နှင့် ဆက်သွယ်မှုရှိသည့် အရာများတွင်ပါသည့် မည်သည့်အမှတ်အသားကိုမဆို DPS သို့မဟုတ် အမှတ်တံဆိပ် ပိုင်ရှင် (လျော်ကန်မှုတစ်ခုခုဖြင့်) ၏ သဘောတူညီချ
က်မပါဘဲ ရေးသားဖော်ပြခြင်းကို တင်းကျပ်စွာ တားမြစ်ထားပါသည်။


### **တားမြစ်ထားသည့် အသုံးပြုခြင်းများ**

ဤသတ်မှတ်စည်းကမ်းများတွင်ပါသည့် အခြား တားမြစ်ချက်များအပြင်၊ ဆိုဒ်ကို အသုံးပြုခြင်း သို့မဟုတ် ဆိုဒ်၏ ပါဝင်သောအကြောင်းအရာများကို အောက်ဖော်ပြပါ အချက်များအတိုင်း အသုံးပြုခြင်းတို့ကို တားမြစ်ထားပါသည်။ (က) တရားဥပဒေနှင့် မညီသော ရည်ရွယ်ချက်များအတွက်၊ (ခ) တရားမဝင်သော အပြုအမူများ ဆောင်ရွက်ရန် (သို့မဟုတ်) ပါဝင်ရန် အခြားသူများအား သိမ်းသွင်းခြင်း (ဂ) နိုင်ငံတကာ၊ ဖက်ဒရယ်အဆင့်(ပြည်တွင်း)၊ တိုင်းနှင့်ပြည်နယ်အဆင့် စည်းမျဉ်းဥပဒေများ(သို့မဟုတ်) ဒေသန္တရအမိန့်ပြန်တမ်းများကို ချိုးဖောက်ရန် (ဃ) ကျွန်ုပ်တို့၏ ဉာဏပစ္စည်း မူပိုင်ခွင့် သို့မဟုတ် အခြားသူများ၏ ဉာဏပစ္စည်းမူပိုင်ခွင့်ကို ထိပါးခြင်း သို့မဟုတ် ချိုးဖောက်ကျူးလွန်ရန် (င) နှောင့်ယှက်ခြင်း၊ အလွဲသုံးစားပြုခြင်း၊ စော်ကားခြင်း၊ ထိခိုက်ခြင်း၊ အသရေဖျက်ခြင်း၊ မတရားသဖြင့် ချိုးနှိမ်ခြင်း၊ ထိကပါးရိကပါးပြောခြင်း (သို့မဟုတ်) ကျားမ ဖြစ်မှု၊ လိင်ပိုင်းဆိုင်ရာ ခံယူချက်၊ ဘာသာတရား၊ လူမျိုးစုဝင်၊ လူမျိုး၊ အသက်အရွယ်၊ ဇာတိလူမျိုး၊ သို့မဟုတ် မသန်စွမ်းဖြစ်မှု တို့အပေါ်အခြေခံကာ ခွဲခြားဆက်ဆံခြင်း (စ) မှားယွင်းသော သို့မဟုတ် အထင်အမြင်မှားစေသော သတင်းအချက်အလက်များ ပေးခြင်း (ဆ) ဆိုဒ်၊ သက်ဆိုင်ရာ ဝဘ်ဆိုဒ်တစ်ခုခု၊ အခြားဝဘ်ဆိုဒ်များ သို့မဟုတ် အင်တာနက်တို့၏ လည်ပတ်မှု သို့မဟုတ် လုပ်ဆောင်ချက် တို့ကို ထိခိုက်စေနိုင်သည့် အခြား ဘေးဖြစ်စေသော ကုဒ်အမျိုးအစား သို့မဟုတ် ဗိုင်းရပ်စ်တို့ကို နက်ဝဘ်ပေါ်သို့ တင်ခြင်း၊ဖြန့်ဖြူးခြင်း (ဇ) အခြားသူများ၏ ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ သတင်းအချက်အလက်များကို စုဆောင်ခြင်း သို့မဟုတ် ခြေရာခံခြင်း (ဈ) မလိုလားအပ်သော၊ လျှို့ဝှက်အပ်သော သတင်းအချက်အလက်များကို ရယူခြင်း၊ ခိုးယူခြင်း၊ မမှန်ကန်သည့် သတင်းအချက်အလက်များ ပေးပို့ခြင်း၊ ဆိုဒ်ထဲ အခွင့်မရှိဝင်ခြင်း၊ ဆိုဒ်ထဲမှ စာရွက်စာတမ်းများ အခွင့်မရှိသုံးခြင်း၊ ဖတ်ရှုနိုင်သော ဒေတာများမှ ကောက်နုတ်ယူခြင်း (ည) ညစ်ညမ်းသော သို့မဟုတ် ကိုယ်ကျင့်တရားပျက်သော ရည်ရွယ်ချက်တစ်စုံတစ်ခုအတွက် (သို့မဟုတ်) (ဋ) ဆိုဒ် သို့မဟုတ် သက်ဆိုင်ရာ ဝဘ်ဆိုဒ်များ သို့မဟုတ် အင်တာနက်မှ လုံခြုံရေး လုပ်ဆောင်ချက်များကို နှောင့်ယှက်ခြင်းတို့ ဖြစ်ပါသည်။ အထက်ပါ သတ်မှတ်ထားသည့် တားမြစ်ချက်များကို ချိုးဖောက်ခြင်း တစ်စုံတစ်ရာ ရှိပါက ဆိုဒ်ကိုဖြစ်စေ၊ သက်ဆိုင်ရာ ဝဘ်ဆိုဒ်များကိုဖြစ်‌ေစ သင်၏ အသုံးပြုခွင့်ကို ဖျက်သိမ်းပါမည်။ 

### **မသက်ဆိုင်ကြောင်း ရှင်းလင်းချက်များ နှင့် လျော်ကြေးပြန်လည်စိုက်ထုတ်ပေးခြင်း**

ဆိုဒ်ကို DPS သည် “အရှိအတိုင်း” နှင့် “ဖော်ပြထားသည့်အတိုင်း” အနေအထားဖြင့် တင်ဆက်ပေးထားသည်။ DPS သည် ဆိုဒ်မှ အကြောင်းအရာများနှင့် လုပ်ဆောင်ချက်တို့ကို သင့်အား အသိမပေးဘဲ အချိန်မရွေး ပြောင်းလဲနိုင်သည်။ DPS ဆိုဒ်မှ DPS အကြောင်းအရာများသည် မည်သည့်အချိန်တွင်ဖြစ်စေ၊ နေရာတွင် ဖြစ်စေ၊ ဗိုင်းရပ်စ်ကင်းရှင်း၍ ဖြစ်စေ၊ ဘေးဖြစ်စေသည့် အစိတ်အပိုင်းများ မပါဟု ဖြစ်‌ေစ အာမခံချက် မပေးနိုင်ပါ။ ဆိုဒ်၏ နည်းပညာပိုင်းဆိုင်ရာ မှန်ကန်တိကျမှု (သို့မဟုတ်) လုပ်ဆောင်ချက်၊ (သို့မဟုတ်) DPS အကြောင်းအရာသည် မှန်ကန်ခြင်း၊ အမှားကင်းခြင်း (သို့မဟုတ်) နောက်ဆုံးရသတင်းဖြစ်ခြင်း ရှိမရှိ တို့အတွက် မည်သည့်တင်ပြချက်မျှ မပြုနိုင်ပါ။ DPS သည် ရည်ရွယ်ချက်တစ်ခုတည်းအတွက် သင့်တော်ခြင်း၊ တတိယပါတီ မူပိုင်ခွင့် သို့မဟုတ် ဉာဏ ပစ္စည်း မူပိုင်ခွင့် မချိုးဖောက်ခြင်းတို့အပါအဝင် မည်သည့် အာမခံချက် (သို့မဟုတ်) သတ်မှတ်ချက်မျှ မပြုလုပ်ထားပါ။ 

ဆိုဒ်၏ တင်ဆက်မှုများ သို့မဟုတ် ဆိုဒ်နှင့်ဆက်စပ်လျက် ပေးထားသည့်အခြားသတင်းအချက်အလက်များကို ဝင်ရောက်ကြည့်ရှုခြင်း၊ အသုံးပြုခြင်းကြောင့် ဖြစ်ပေါ်လာသည့် ဘေးဖြစ်စေမှုများ၊ ကိုယ်ရေးကိုယ်တာ ထိခိုက်မှုများ (သို့မဟုတ်) ဒေတာ ဆုံးရှုံးမှုများ အပါအဝင် မည်သည့် ထိခိုက်မှုအတွက်မဆို နှင့်  ထိုထိခိုက်မှုရှိလာနိုင်ခြေများအား DPS မှကြိုတင်အသိပေးထားခြင်း ရှိသည်ဖြစ်စေ၊မရှိသည်ဖြစ်စေ၊ DPSနှင့် ယင်း၏ ဒါရိုက်တာ၊ ရုံးခန်းများ၊ ဝန်ထမ်းများ၊ ကိုယ်စားလှယ်များ (သို့မဟုတ်) အေးဂျင့်တို့သည် မည်သည့် တာဝန်မျှမရှိပေ။ အဓိကရည်ရွယ်ချက်တစ်ခုခု အတွက် မဖြည့်ဆည်းနိုင်မှုများ မည်သို့ပင် ရှိစေကာမူ ဤကန့်သတ်ချက်များ အကျုံးဝင်ပါသည်။

DPS နှင့် ကျွန်ုပ်တို့၏ အဓိက ကုမ္ပဏီ၊ ကုမ္ပဏီခွဲ၊ အသင်းဝင်များ၊ လက်တွဲဖော်များ၊ အရာရှိများ၊ ဒါရိုက်တာများ၊ အေးဂျင့်များ၊ ကန်ထရိုက်တာများ၊ လိုင်စင်ရထားသူများ၊ ဝန်ဆောင်မှုပေးသူများ၊ သီးသန့်စာချုပ်ဖြင့် အလုပ်တွဲလုပ်သူများ၊ ကုန်ပစ္စည်းတင်သွင်းသူများ၊ အလုပ်သင်များနှင့် ဝန်ထမ်းများ အားလုံးတို့ကိုအား ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများ (သို့မဟုတ်) မှတ်တမ်းများ၊ ဥပဒေများ သို့မဟုတ် တတိယပါတီ၏ မူပိုင်ခွင့်များကို ချိုးဖောက်ခြင်းမှ ဖြစ်လာသည့် သင့်တော်သော ရှေ့နေအကျိုးတော်ဆောင်ခများအပါအဝင် မည်သည့်တောင်းဆိုမှု (သို့မဟုတ်) ရသင့်ရထိုက်သည်ဟု ယူဆသော အခွင့်အရေးတောင်းဆိုမှုများ မပြုလုပ်ကြောင်း သင့်အနေဖြင့် သဘောတူပါသည်။

### **တတိယပါတီ ဆိုဒ်များ**

တတိယပါတီ ဝဘ်ဆိုဒ်များအတွက် လင့်ခ်များကို သင် အဆင်ပြေချောမွေ့မှုရှိစေရန်အတွက် ဖော်ပြပေးထားခြင်း ဖြစ်သည်။ တတိယပါတီ ဝဘ်ဆိုဒ်များကို ဝင်ရောက်ပါက သို့မဟုတ် တတိယပါတီများထံမှ ထုတ်ကုန်များကို သို့မဟုတ် ဝန်ဆောင်မှုများ ရယူပါက၊ သင့်၏ကိုယ်ပိုင်စွန့်စားမှု သက်သက် ဖြင့်သာ လုပ်ဆောင်ခြင်းဖြစ်ပြီး ထိုသို့ဝင်ရောက် အသုံးပြုခြင်းသည် သင်နှင့် အဆိုပါ တတိယပါတီတို့ကြားမှ ကိစ္စသာ ဖြစ်ပါသည်။ ထိုသို့သော ဝဘ်ဆိုဒ်များ (သို့မဟုတ်) တတိယပါတီများမှ ပေးသည့် ထုတ်ကုန်များ သို့မဟုတ် ဝန်ဆောင်မှုများနှင့် ပတ်သက်သည့် တရားရေးဆိုင်ရာ၊ မှန်ကန်တိကျမှု (သို့မဟုတ်) စစ်မှန်မှု ရှိမရှိ ဖြစ်စေ DPS မှ အာမခံချက်မပေးသကဲ့သို့ ကိုယ်စားလည်းမပြုပါ။ ထိုသို့သော ဝက်ဆိုဒ်များကို ဝင်ရောက်ခြင်း (သို့မဟုတ်) အသုံးပြုခြင်းမှ ဖြစ်လာသည့် မည်သည့်ဆုံးရှုံးမှုမျှ DPS၏ တာဝန်မဟုတ်ပါ။ ထိုပြင်ပ ဝဘ်ဆိုဒ်များ သို့မဟုတ် ၎င်းတို့တင်ဆက်ထားသည့် အရင်းအမြစ်များကို အသုံးမပြုမီ အသုံးပြုခြင်းဆိုင်ရာ သတ်မှတ်စည်းကမ်းများနှင့် ကိုယ်ရေးလုံခြုံမှုဆိုင်ရာ မူဝါဒများကို စစ်ဆေးရန် သင့်အား အလေးအနက် သတိပေးလိုက်ပါသည်။ DPSသည် ပြင်ပဝဘ်ဆိုဒ် သို့မဟုတ် အရင်းအမြစ်များနှင့်ချိတ်ထားသော မည်သည့်လင့်ခ်များကိုမဆို အချိန်မရွေး မည်သည့်အကြောင်းပြချက်ဖြင့်မဆို ဖျက်သိမ်းနိုင်သည့်အကြောင်း သင်အသိအမှတ်ပြုရပါမည်။

### **အုပ်ချုပ်မှုဆိုင်ရာ ဥပ‌ေဒ**

ဤနေရာရှိ စည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများနှင့် မည်သည့်မှတ်တမ်းများကိုမဆို အွန်တေးရီးရိုပြည်နယ် ဥပဒေများ နှင့် ကနေဒါနိုင်ငံ ဖက်ဒရယ် ဥပဒေများဖြင့် ထိန်းချုပ်ထားပါသည်။ နောက်ပိုင်း ပေါ်ထွက်လာသည့် အရေးကိစ္စများနှင့် သဘောထားကွဲလွဲမှုများအားလုံးသည် အွန်တေးရီးရိုပြည်နယ်တရားရုံး၏ စီရင်ပိုင်ခွင့်တွင် အကျုံးဝင်ကြောင်း သင်သဘောတူညီပါသည်။ 

### **သဘောတူညီချက် တစ်ရပ်လုံး**

ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများနှင့် ကိုယ်ရေးလုံခြုံမှုဆိုင်ရာမူဝါဒ တွင် သင်နှင့် DPS တို့အကြား ဆိုဒ်ကို ဝင်ရောက်ခြင်း၊ အသုံးပြုခြင်းအပြင် ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများ၏ သဘောတရားရေးရာအကြောင်းအရာများနှင့် သင်နှင့် DPS တို့အကြား ယခင်ကနှင့် ယခုထိ သဘောတူညီချက်များ၊ စေ့စပ်ညှိနှိုင်းမှုများ၊ ကိုယ်စားပြုမှုများနှင့်အဆိုပြုချက်များ၊ စာဖြင့်ရေးသားချက် သို့မဟုတ် နှုတ်ဖြင့်သဘောတူညီချက်များအားလုံးနှင့် သက်ဆိုင်သည့် သဘောတူညီချက်တစ်ခုလုံး ပါဝင်သည်။ ဤသတ်မှတ်ချက်များတွင်ဖော်ပြထားသော ပဋိညာဉ်များ၊ သဘောတူညီချက်များ၊ ကိုယ်စားပြုမှုများနှင့် အာမခံချက်များအားလုံးသည် သင်၏ ဤသတ်မှတ်ချက်များအပေါ် လက်သင့်ခံမှုနှင့် ကျွနု်ပ်တို့၏ သင်နှင့် ဆက်ဆံမှု ဖျက်သိမ်းခြင်းကို ဆက်လက်တည်ရှိစေမည်။ ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများနှင့် မှတ်တမ်းများအားလုံးနှင့် ပူးတွဲလျက် မှတ်တမ်းများအားလုံးကို အင်္ဂလိပ်စာဖြင့် ရေးသားထားသည်ကို သင်နှင့် DPSတို့က သဘောတူညီပါသည်။

### **သီးခြားစီဖြစ်ကြောင်း နှင့် စွန့်လွှတ်ကြောင်း**

ဤသတ်မှတ်ချက်များကိုပြဌာန်းချက်တစ်ခုခုအားတရားဝင် တရားစီရင်ပိုင်ခွင့်ရှိသော မည်သည့် တရားရုံးမှမဆို မမှန်ကန်ကြောင်း အတည်ပြုနိုင်ခဲ့လျှင်၊ ထို့နောက် ဤသတ်မှတ်ချက်များ၏ ကျန်ရှိသော ပြဌာန်းချက်များ၊ (သို့မဟုတ်) လူပုဂ္ဂိုလ်များ(သို့မဟုတ်) အခြေအနေတစ်ခုခုအတွက် ထိုကဲ့သို့သောပြဌာန်းချက်များ သက်ရောက်ခြင်း သို့မဟုတ်ပါက မမှန်ကန်သည် သို့မဟုတ် အတည်မပြုနိုင်သေးသောအခြေအနေများ မှလွဲ၍ အခြားအခြားသောအခြေအနေများကြောင့်ထိခိုက်မှုမရှိရ။ ပြီးလျှင် ဤသတ်မှတ်ချက်များ၏ ထိုကဲ့သို့သောပြဌာန်းချက်တစ်ခုချင်းစီကို ဥပဒေကခွင့်ပြုအတိုင်းအတာအထိ တရားဝင်နှင့်ပြဌာန်းဖြစ်ရလိမ့်မည်။ မည်သည့်အခွင့်အရေးကိုမဆိုကျင့်သုံးရန် DPS မှ နှောင့်နှေးခြင်း သို့မဟုတ် ပျက်ကွက်ခြင်းမရှိပါ သို့မဟုတ် ကျွန်ုပ်တို့ ဤသတ်မှတ်ချက်များအောက်တွင် ရှိသည့် အာဏာ (သို့မဟုတ်) သင်တို့နှင့်ပတ်သက်သော မည်သည့်ပဋိညာဉ်ကိုမဆို အချိန်ပြည့်ပြီးပြည့်စုံစွာ မလုပ်ဆောင်နိုင်ခြင်းအား ကန့်ကွက်ရန် မည်သည့်ထိုကဲ့သို့သော အခွင့်အရေး (သို့မဟုတ်) အာဏာကို မဆိုထိခိုက်စေခြင်းသို့မဟုတ် နောက်ဆက်တွဲချိုးဖောက်ခြင်း (သို့မဟုတ်) အခြားပဋိညာဉ်တစ်စုံတစ်ရာအား စွန့်လွှတ်ခြင်းအဖြစ်မှတ်ယူရမည်။ DPS မှ စွန့်လွှတ်မှုများကို စာဖြင့်ရေးသားပြီး DPS ၏တရားဝင်ကိုယ်စားလှယ်မှ လက်မှတ်ထိုးရမည်။

### **တာဝန်**

ဤသတ်မှတ်ချက်များသည်သင်နှင့်သက်ဆိုင်သည်၊ ပြီးလျှင် DPS ၏ကြိုတင်ရေးသားထားသောခွင့်ပြုချက်ဖြင့် မှလွဲ၍ သင်ကလွှဲအပ်ခြင်း၊ ကူးပြောင်းခြင်း (သို့မဟုတ်) လိုင်စင်တစ်ဆင့်ပေးခြင်းတို့ကို ပြုလုပ်၍မရပါ။ DPS ကမူ သင်၏ သဘောတူညီချက်မပါဘဲ  ဤလုပ်ပိုင်ခွင့်များနှင့် ဝတ္တရားများကို ပြောင်းလွှဲ၊ ကူးပြောင်း သို့မဟုတ် ကိုယ်စားပေးနိုင်ပါသည်။

### **အီလက်ထရွန်းနစ် မှတ်တမ်းများ**

ဤအီလက်ထရွန်းနစ် မှတ်တမ်းနှင့် ဤနေရာတွင် ရည်ညွှန်းသော (သို့မဟုတ်) ပါဝင်သော အခြား အီလက်ထရွန်းနစ် မှတ်တမ်းများအားလုံးသည် (က) ရည်ရွယ်ချက်အားလုံးဖြင့် “ရေးသားထားခြင်း” (သို့မဟုတ်) “ရေးသားနေဆဲဖြစ်” မှတ်ယူထားပြီး ပြဋ္ဌာန်းဥပဒေအားလုံးနှင့်ဆိုင်ရာ၊ ပဋိညာဥ်ဆိုင်ရာ နှင့် အခြား ဥပဒေဆိုင်ရာ သတ်မှတ်ချက်များအားလုံး အတိုင်း လိုက်နာရမည်။ ထို့နောက် (ခ) ဥပဒေအရ အသုံးပြုနိုင်သော လက်မှတ်ရေးထိုးထားသည့် သဘောတူညီချက်အဖြစ် မှတ်ယူပါသည်။ 

### **ဆက်သွယ်ရန် လိပ်စာ**

ဤစည်းမျဉ်းစည်းကမ်းများနှင့် ပတ်သက်၍ မေးခွန်းများ သို့မဟုတ် မှတ်ချက်များရှိပါက [privacy@digitalpublicsquare.org](mailto:privacy@digitalpublicsquare.org) မှတစ်ဆင့် ကျွန်ုပ်တို့အား ကျေးဇူးပြု၍ ဆက်သွယ်လိုက်ပါ။ 	   	     
